【世界羽聯年終賽】香港土炮激戰74分鐘 反勝中國組合 晉身星期日決賽爭混雙金牌

拍檔不足1年的港羽「左手配」鄧俊文／謝影雪，於迪拜上演的世界羽聯總決年終賽再創奇蹟，面對排名高4位的中國組合王懿律／黃東萍，苦戰以局數2：1反勝打入混雙決賽，首度入圍即有望衝擊金牌，爭取成為首對奪標的土炮。

鄧、謝配以港隊最後希望身分出戰，昨日雖於小組賽以次名出線，今日4強要與排名較高的中國組合，力爭決賽席位，但二人在首局多失誤以18：21僅負後，次局港隊更敢於壓近網及把握對手失誤以21：18扳平。決勝局，鄧俊文入局後多番強攻領前，雖然之後中國組合一度反先，幸港隊小休後重拾手感，終以21：17驚險反勝。

打足1小時14分鐘搶下決賽席位，上月於香港公開賽以局數0︰2負王、黃配，今仗一報落敗之仇。

這對「左手配」在今年初合作，堪稱今年最驚喜的香港運動員，先在世界賽殺入8強，10月在丹麥首奪超級系列賽冠軍，創下港隊歷史，世界排名亦進佔第10位。中國公開賽則於4強落敗奪得季軍。

今次首度入圍年終賽，二人即打入混雙決賽，明日將與分組賽已對碰的中國或印尼組合爭標。

世界羽聯年終賽自2008年每年季尾上演，只有在系列賽總排名前8球手，才可打入此賽事。港隊此前有周蜜在首屆賽事奪得女單后冠，鄧、謝配若明日奪冠，即可以土炮身分再為香港創造歷史。

10月丹麥超級系列賽
反勝中國組合奪冠

好勁

無人理

中國女單超級系列賽今年0冠

男單4強直播
李宗偉對孫完虎

香港班運動員真係好撚勁

李宗偉 8-11 孫完虎

分組賽如果李宗偉
無輸俾孫完虎
伍家朗就入4強

第一局
李宗偉 21-17 孫完虎

打axelsen都係輸

男單買Axelsen衛冕

連登有人睇先奇

港豬淨係識君如
唔見胡蘇曾出黎抽水

前日拿督留力輸咗
4強對手係再抽籤

we are Hong Kong

第二局
李宗偉 21-11 孫完虎

講緊決賽axelsen當打好多

鄧俊文真係好撚勁 睇佢打法食腦同手指發力 j到出哂血

仲有佢跳到好撚高

決賽賽程
混雙 鄧俊文/謝影雪（香港） vs 鄭思維/陳清晨 （中國）
女單 辛德胡 （印度）vs 山口茜 （日本）
男雙 吉德翁/蘇卡穆約 （印尼）vs 張楠/劉成（中國）
女雙 田中志穗/米元小春（日本）vs 福島由紀/廣田彩花（日本）
男單 李宗偉（馬來西亞）vs 艾素臣（丹麥）

5:00pm開波
now631台直播

鄧俊文同謝影雪
世界羽聯節目訪問

戴資穎呢？

同組3個勝負相同
贏局較少出局

難打，鄭思維今日好fit

鄭陳配唔易打，雖然係丹麥站贏過佢地（好似係）

羽毛波有乜資格串人君如
人地就算真係揀垃圾打
冇膽極都勇過你隔住個網打

鄧俊文22歲
佢20歲

打倒支那鬼子

香港運動員勁秋

年終賽4強全場重溫

7分鐘開始第一局

兩位香港羽毛球代表，謝影雪同埋混雙左手拍檔鄧俊文，喺場上好合拍，場外又係咪好了解對方呢？玩完「默契測試題」就一清二楚啦！

一）拍檔的羽球偶像？
文：張楠
雪：趙雲蕾
這條二人都答對了。
阿文談到偶像時說：「張楠是一個好全面的球手，我希望將來的成就做到他一樣（包括奧運金牌、世界冠軍），這是我打波的目標。」阿雪談到偶像趙雲蕾：「趙雲蕾都是全方面都做得好好，她除了混雙，女雙都做得好好，好勁。」

二）對方鍾意食辣嗎？
文：食少少
雪：食辣
這條二人都答對了。
阿文說：「上月去福州打中國公開賽，有一次一齊去打邊爐，發覺阿雪會叫麻辣火鍋，所以知道她原來鍾意食辣，我就只可以食少少辣。」

勁抽！

左手劍果然利害！

三）如果不打羽毛球，會打甚麼工呢？
文：足球員
雪：厨師
這條，阿文的答案：「食家」較接近。
阿雪猜阿文會是做羽毛球教練，但阿文說：「其實我自細都跟阿爸去踢波，現在也會看英超、西甲等，最鍾意C朗，我是男人都覺得他靚仔，最重要他踢波好睇，但我有少少潔僻，好怕踢波弄到全身污糟糟，所以做不到全職足球員。」
鍾意下厨的阿雪，表示若要從「成功的厨師」及「成功的運動員」二選一，她或會選「成功的厨師」，她說：「我鍾意煮東西給朋友食，如果他們話好食，我會好開心，煮東西可以令別人開心，但打波只有自己開心」。

四）你倆在坊間有好多綽號，最鍾意哪一個呢？
文：左左配
雪：左手配
這條二人答案一致。
阿雪：「其實我也不介意被稱為『姐弟配』，這是事實嘛，『鄧謝配』好似律師樓名，但感覺『左左配』或『左手配』更合適，像是我倆的專屬名稱，世界上兩個左手的混雙較少。」

五）你們都有穩定的男、女朋友，何時結婚呢？
文：27歲左右
雪：2020東奧後
這條二人都答錯了。

上月帶著丹麥一金回港時，阿雪男友阿成帶著愛犬到機場接機，甜密到爆，以為他倆好事近，但阿雪希望再創多一次奧運才結，她說：「現在仍是搏殺期，好多時在外比賽，沒太多時間騰出來搞婚禮，希望奧運後，到時我29歲，是時候結婚生BB，避免同小朋友有代溝。」

才22歲的俊文，女朋友是香港羽球隊雙打代表之一的吳穎瑢，亦有成家立室的念頭，他說：「我猜五年後吧，男仔始終要有承擔，有少少事業基礎才可以成家立室，我現在仍在起步階段，亦覺自己好細個，再多幾年多點經歷，人成熟一點才結婚更好。」

謝影雪於里約奧運比賽後:
我想同大家講呢, 我哋香港運動員除左唔係垃圾之外, 我哋有貢獻㗎

「左手教練」 鍾騰福針對性訓練「左手配」

「左手配」謝影雪與鄧俊文，於丹麥羽毛球公開賽一戰成名、擊敗世界第一組合奪冠。取得冠軍除了是兩人的努力外，教練的默默付出同樣重要，要教導「左手配」，同樣使用左手、前馬來西亞代表鍾騰福功不可沒。

「我打了兩年雙打，在雙打之前他亦有教過我，不過後來停了一年。」鄧俊文指自己在雙打前已遇上鍾騰福。「我很遲才跟他學，但開始夾雙打後便一直由他教導。」

「對我們有很大幫助，而單對我來說，亦很大得著。」鄧俊文如此說。鍾騰福於2001年及2007年世界羽毛球錦標賽奪得男子雙打銅牌，經驗非常豐富：「他都是左手，原本亦是很好的球員，其經驗帶給我們很多東西。」

「他很清楚我們的優點與缺點，並為我們分析得很好，使我們能發揮自己長處，保護短處。」謝雪影與鄧俊文同樣，認為教練的幫助很重要，鄧俊文後來亦再補充，重點是在於「針對性訓練」：「與其他教練不太一樣的，是更多針對性訓練，因為他更了解左手。」

對賽往績2-2
打埋今場陳清晨專心女雙

好感動的係份金牌都係屬於我們中國人

屌你老母

仲有半粒鐘決賽

年終賽中國隊僅進兩項決賽 全主力出戰獲最差戰績

2017年世界羽聯總決賽結束4強較量，儘管劉成/張楠和鄭思維/陳清晨打進男雙和混雙決戰，但其餘三個單項冠軍戰均沒有中國球員身影，而僅打進兩項決賽，這也是中國隊大部分主力出戰情況下，在超級賽上取得的最慘淡戰績。

羽聯總決賽自2008年創辦，中國隊集體缺席首屆賽事，2009年因出戰東亞運林丹等大部分主力未參賽。 2010年中國隊主力大部隊亮相總決賽，女單、女雙和混雙決賽3冠。 2011和2012年是主場作戰，其中2011年進五項決賽，只丟掉男雙冠軍，而2012進四項決賽贏3冠。

2013年成績下滑，只有李雪芮拿到女單冠軍，但女雙和混雙也殺進決賽。 2014年收穫男單和混雙冠軍，不過男雙和女雙決賽也有中國球員亮相，而2015年是女雙一冠，可女單和男雙決賽同樣能看到中國球員身影，即使是去年年終賽，打進男單、女雙和混雙決賽，拿到女雙和混雙冠軍。

綜上所述，中國隊自從2010年開始基本都是全主力揮師總決賽，儘管2013年和2015年有兩次僅一冠在手，可最差也都打進三個單項決賽，然而2017年終賽，滿額參賽的中國隊並未體現人多勢眾的優勢。

隨著石宇奇半決賽完敗給艾素臣，陳雨菲0比2輸給辛德胡，以及女雙組合黃雅瓊/於小含不敵福島由紀/廣田彩花，中國隊在男單、女單和女雙上都無緣最后冠軍戰，三場4強均0比2輸球，可見並非冷門，主因是實力有差距。縱然劉成/張楠和鄭思維/陳清晨，晉級到男雙和混雙決賽，但跌落到歷史最冰點是事實。

中國隊爭金重任就落在兩對雙打組合肩上，劉成/張楠和鄭思維/陳清晨將在決戰對陣吉迪恩/蘇卡穆約和鄧俊文/謝影雪，儘管就理論而言有包攬雙冠可能，但無論結果如何，五個單項只進兩項決賽，足以說明的複興之路仍舊長路漫漫。

直播link
要VPN

直播link
唔駛vpn

揀badminton

開波

撐呀

鄧俊文/謝影雪（香港） 5-5 鄭思維/陳清晨 （中國）

8-8
鄧俊文殺落去

香港 9-11 中國

鄭呢球假動作

香港 11-14 中國
幾球網前落網

14-17

第一局
香港 15-21 中國

果下反手殺
下局加油！！！

陶菲克影子

支那個大媽

5-5

唔少球落網

咁耐都係得兩隻支那狗留言 點做嘢架

btw 支持香港運動員

反cup呀

11-11

謝影雪又出界

可惜啊

15-17

17-19

19-19

Game Point

20-20

差一分就追和
就係差一分

今年呢隊好驚喜，值得讚

Zheng Si Wei praises the HK pair for playing very well, and adds they themselves have some lucky points

唔駛vpn

而家女單打緊
辛德胡 （印度）vs 山口茜 （日本）

辛德胡 11-8 山口茜

辛德胡成179cm高
山口茜得156cm

第一局
辛德胡 21-15 山口茜

好睇過乜鬼臭閪me too啦

辛德胡 9-11 山口茜

勝負同高度冇關係,山口茜打法剋唔到辛德胡,
奧原希望冇傷,有態果陣,辛德胡都冇得打
戴資穎更加唔使講

冇力了

第二局
辛德胡 12-21 山口茜

轉去Server 2可以睇番

兩個都扯哂蝦

辛德胡 18-18 山口茜

真係睇到好撚肉緊,山口茜終於贏到

感動既係佢地贏左支那狗晉級

仙道 馬連 戴資穎 拉贊諾 山口茜 奧原希望
是旦擺一個喺以前任何時期都會係當時最強
而家全部一個時期 好正

決賽輸俾世界第一又點睇

其實支那嗰兩個都唔廢 奈何呢六個人太強

頭兩個真係唔敢講,如果李雪芮仲打得,上面只少有三個唔會夠佢打

一定唔會唔夠 頂盡差唔多 馬連喺奧運㩒住李雪芮嚟打

支那狗贏得一隻得一隻

李雪芮呢兩年已經傷到冇比賽狀態,支那女單都後繼無人
14年前果幾年全盛,無論打法同體力都冇人夠佢打

山口體力 反應好撚屈

男雙第一局
吉德翁/蘇卡穆約 （印尼）21-16 張楠/劉成（中國）

直播link

男雙第二局
印尼 11-8 中國

印尼組合

奧運, 世錦賽同年終賽
辛德胡做三亞王

鄧俊文 佢小學果陣已經好撚勁

架妹vs架妹

Gideon/Sukamuljo break the all time Men's Doubles record with 7 super series titles in one year, beating LYD/YYS with 6 super series titles back in 2015.

破埋李龍大紀錄

女雙第一局
福島由紀/廣田彩花（日本）9-11 田中志穗/米元小春（日本）

與李宗偉會師男單決賽 艾素臣：我要再奪冠

艾素臣、李宗偉，羽毛球壇兩代男單好手，會師今屆世界羽聯年終賽決賽，且看是年輕力壯的前者「冧莊」，還是經驗老到的後者五度折桂。

應屆世錦賽男單冠軍、丹麥好手安賽龍2局輕取石宇奇，大馬名將李宗偉事隔1日再鬥孫完虎直落2局取勝。兩人連續3屆入決賽，艾素臣說這次要成功「冧莊」。

2局21：8，艾素臣擊敗石宇奇的過程清脆俐落，而後者賽前磨損利腳趾、忍痛作賽。李宗偉在分組賽局數1：2不敵孫完虎，也導致港將伍家朗無緣4強，相隔1天在男單4強又對孫完虎，李宗偉以21：17、21：11取勝。

艾素臣稱：「不幸地對手似乎應付得吃力、有點痛苦。雖然我的背肌有點繃緊，但場上表現我仍滿意。我接受自己身體狀態未必最好，最重要是我第3次入決賽，希望能再贏冠軍。」

可唔可以唔好用大陸譯名

福島由紀/廣田彩花 16-21 田中志穗/米元小春

男單直播

李宗偉 vs 艾素臣
開波

李宗偉 3-6 艾素臣

李宗偉 8-8 艾素臣

李宗偉 10-11 艾素臣

[url][/url]
呢條link都得

18-18

李宗偉21-19先攞一局

35歲殺波仲有387km/h

第二局
李宗偉 10-11 艾素臣

都係輸第二局

艾素臣落咗地都救到

話時話好似改制
下年轉5局11分

李宗偉運都輸埋

上面6個喺佢全盛時期只係細路嚟點夠佢打 佢全盛嗰陣13 14世錦咪又係輸比拉贊諾同馬連 其實你對比下就知佢水平其實不如呢六個

其實佢宜家都係26歲,連勝果期係12左右,冇傷冇病既話宜家一定有佢位置,唔會冇影
唔係話印度妹差,佢呢兩年進攻手段係靠打後場下壓好單調,馬連都不如
拉贊諾手上功夫好但體能弱,係勁既話早一兩年已經夠料打橫行,
奧原希望一樣多傷病,一有態又抖幾個比賽,今年都幾站超級賽都冇打,
戴資穎呢一年幾稱霸靠自己技術之餘,威脅到佢既人都冇幾多個,宜家打法多變都夠剋住d主要對手

你咁講李雪芮連勝都係因為威脅到佢嘅人冇幾個所以用舊式打法一樣夠贏
仙道係單調但佢嘅波好有威脅喎 陶菲克都係不停搓網殺波姐 同埋仙道而家多咗後場兩邊唔轉身點殺豐富咗後場下壓嘅球路 相反我會認為馬連球路會更單調 但係馬連最勁嘅地方就係重殺同隻腳
至於戴資穎直頭係完美 技術比拉贊諾更多變 有體能有力量 所以佢係六個之中最強 唯一缺點係失波多 不過個個都有缺點㗎啦 李雪芮係真係咁勁就唔會輸比17歲嘅拉贊諾同未勁嘅馬連啦
始終而家係一個新嘅時代 女單打法漸趨男性化 戴資穎擁有男仔嘅假動作 馬連可以打到男仔嘅節奏同打法 先到可以打到男仔後場嘅技術 李雪芮如果而家仲喺度嘅話成績應該唔會好過成池炫好多

我覺得大家開始慣戴打法 戴係力量 速度同身高都冇乜優勢 下年可能唔會有今年咁順
我反而睇好山口 反應快 有軔力 overhand打得好撚好

男子子等momota下年出賽超級

其實今年戴冇記錯淨係輸兩場波同一個人 佢優勢唔係能力係控球智慧 咁正常都唔會永遠咁順 就算對手未破解到佢 佢自己都難保持 但好明顯以前冇人有而家呢班人咁勁

混雙世界排名：
1.鄭思維/陳清晨（中國）
2.魯愷/黃雅瓊（中國）
3.Tontowi AHMAD/Liliyana NATSIR（印尼）
4.王懿律/黃東萍（中國）
5.Chris ADCOCK/Gabrielle ADCOCK（英格蘭）
6.張楠/李茵暉 （中國）
7.Praveen JORDAN/Debby SUSANTO（印尼）
8.鄧俊文/謝影雪（香港）
9.徐承宰/金荷娜（南韓）
10.Dechapol PUAVARANUKROH/Sapsiree TAERATTANACHAI（泰國）

香港羽毛球新星鄧俊文周四（18日）在馬來西亞大師賽「一天雙戰」憂喜參半，雖聯袂謝影雪順利打入混雙八強，夥拍李晉熙卻於男雙賽事力戰3局惜敗，十六強出局。至於男單代表伍家朗則再闖關，鎖定半準決賽席位。

港隊共有兩對混雙出戰次圈賽事，被列為2號種子的鄧俊文／謝影雪以26：24、21：12力克馬來西亞及印度球手組成的跨國組合，反觀7號種子李晉熙／周凱華面對印尼的Hafiz Faizal／Gloria Emanuella Widjaja就以17：21、10：21告負，無緣八強。

鄧俊文和李晉熙之後在最後一場男雙十六強亮相，與泰國Kittinupong Kedren／Dechapol Puavaranukroh激戰3局46分鐘，在先贏1局情況下被逆轉，卒以21：15、16：21、19：21飲恨。

男單方面，港隊「獨苗」伍家朗就談笑用兵下以21：13、21：15淘汰法國對手Brice Leverdez，躋身八強。

鄧俊文／謝影雪反勝闖決賽 今拚中國組合爭冠

世界排名第7的香港混雙組合鄧俊文／謝影雪勇不可擋，今日（20日）在馬來西亞大師賽力拚59分鐘後以局數2：1反勝8號種子馬來西亞的吳順發／賴潔敏，昂然殺入決賽，周日將與中國的鄭思維／黃雅瓊爭冠。

「鄧謝配」挾淘汰里約奧運銀牌大馬名將陳炳順／吳柳瑩餘威，四強迎擊吳順發／賴潔敏，雙方此前從來交手，鄧俊文／謝影雪首局略為手緊，以14：21先失1局。

不過這對擅打逆境波的「左手拍檔」未有放棄，第2局戰至7平手後連贏4分打破僵局，再趁對頻頻失誤以21：12扳成平1：1。「鄧謝配」在決勝局乘勝追擊，取得8：2的夢幻開局，之後愈打愈順，連續強攻得手，最終以21：13奠勝，完成逆轉，拿下決賽入場券，向新賽季首冠邁進。

左手配贏咗

大香港又贏

好撚勁 對家今日決賽之前未輸過

決賽全場重溫

對面換咗人
陳清晨專注女雙
呢個失誤多送分俾香港贏
當然左手配無年終賽
咁多落網出界

去咗打印尼大師賽
8強可能又對過

好心就開過新post啦

開嚟做咩